# Lab1

## Цель

1. Ознакомиться с основными Docker-инструкциями
2. Развернуть контейнер c unix-подобным родительским образом
3. Вывести на экран содержимое любого лог-файла

## ️Исходные данные

1. Ноутбук с Kali linux на виртуальной машине
2. Docker
3. Nano
4. Shell

## ️Путь решения задачи

1. Написать необходимые команды в Dockerfile;
2. Собрать и запустить контейнер

## Содержание ЛР

### Шаг 1
С помощью Nano создаем Dockerfile в рабочей директории

### Шаг 2
Собираем контейнер:
`docker build -t lab1`

![](images/1.jpg)

Запускаем контейнер: 
`docker run lab1`

![](images/2.jpg)

## ️Оценка результата
В результате в консоли выводится содержимое `/var/log/dpkg.log`

## ️Вывод 
В рамках данной практической работы были изучены основные Docker-инструкции, развернут контейнер с родительским образом Ubuntu, выведен лог dpkg.log
